## Stack Overflow

Stack Overflow (https://stackoverflow.com/ - английская версия, https://ru.stackoverflow.com/ - рускоязычная версия) один из лучших инструментов для рекрутинга и пожалуй лучшая площадка для обмена опытом. Изначально площадка служила для программистов, которые хотели спросить совета как решить какую-либо проблему или задачу. Однако проект расширил свои возможности и на другие сферы: биология, химия, история, лингвистика, изучение языков и многие другие области. Кроме вопросов и ответов площадка предоставляет организациям, возможность размещать вакансии, а пользователям создавать свои резюме. Информации на Stack Overflow настолько много, что сперва возникает сомнение, что здесь вообще можно что-либо найти. Однако для поиска резюме и профилей кандидатов одинаково хорошо работает как внешний поиск так и внутренний с помощью специальных плагинов, написанных пользователями.

### Внешний поиск

Мы можем искать как резюме кандидатов, так и профили. Оба способа подходят, но начнём с поискового запроса резюме. Итак открываем браузер выбираем поисковую систему и в строку поиска пишем

`site:stackoverflow.com/cv Frontend, Russia`

![Рис. 4.1.](images/stackoverflow.png "Поиск резюме на Stack Overflow")

Напоминаю, что нужно менять ключевые слова и поисковые системы. В каждом из них выдача разная.

Для того что бы искать по профилям пользователей нужно использовать немного другой поисковый запрос.

`site:stackoverflow.com/users -"Keeping a low profile." "React" "Russia"`

![Рис. 4.2.](images/stackoverflow1.png "Поиск профилей кандидатов на Stack Overflow")

Следует помнить, что результат поиска по резюме будет меньше, чем результат поиска по профилям пользователей.  Однако поиск по резюме более точный т.к. пользователь конкретно пишет стек технологий, которым он пользуется. В ситуации с поиском профилей необходимо дополнительно смотреть и проверять какая технология у него основная и в чём он специализируется. Да, на Stack Overflow вопрос идентификации личности и его навыков стоит наиболее остро, поэтому будьте осторожны с поспешными выводами. Другими словами поиск по профилям просто выбирает те аккаунты, в которых хотя бы раз встречаются ключевые слова, но не факт, что пользователь специализируется на технологии. Возможно у него был простой вопрос, когда он экспериментировал или тестировал, но основная технология другая.

### Поиск с помощью data.stackexchange.com

Stackoverflow постепенно расширился и сейчас на этой площадке можно не только получить ответ в области ит, но так же в области медицины, химии, биологии, математики, политики и многих других областях. Поиск по такой обширной базе в лоб очень затруднён и экономически не целесообразен. Поэтому энтузиасты, сами программисты пишут специальные скрипты для удобного поиска информации на ресурсе и выкладывают их в открытый доступ.

Снова открываем новую вкладку в браузере и вставляем любую ссылку.

`https://data.stackexchange.com/stackoverflow/query/1060136/search-users-by-location-and-skill`
`https://data.stackexchange.com/stackoverflow/query/1013142/search-users-by-location-and-skill`

![Рис. 4.3.](images/stackoverflow2.gif "Поиск профилей кандидатов с помощью data stackexchange")

Эти два скрипта очень похожи друг на друга и их основная задача поиск профилей пользователей по городу или стране и навыку. Навык можно написать только один, писать строчными буквами на английском языке. В скриптах уже указаны примеры, замените на свой и запустите поиск снова.

Ещё один хороший скрипт для поиска профиля пользователя, когда известна фамилия имя и город или страна проживания. Скрипт удобен для поиска дополнительных профилей у кандидата.

`https://data.stackexchange.com/stackoverflow/query/679914/search-user-by-their-name-and-city`

И последний скрипт, который ищет профили пользователей по странам и ранжирует их по репутации. Этот скрипт уже не учитывает навыки и другие параметры, а выведет пользователей по стране или городу в соответствии с рейтингом.

`https://data.stackexchange.com/stackoverflow/query/53058/top-users-by-country`<Paste>

### Полезные советы

1. Не заостряйте внимание на рейтинге пользователей. Большинство пользователей не принимают участие в комментариях и не пишут свои ответы, следовательно не участвуют в рейтингах. При этом они могут ежедневно пользоваться этим ресурсом в качестве источника для подсказки для своих задач.
2. Не редко бывает так что пользователь не указал ссылки на другие ресурсы. Например, в профиле нет ссылок на личный сайт или профиль на GitHub, LinkedIn. В этом случае обратите внимание на уникальное окончание url адреса профиля пользователя и его nick name. Скорее всего на Git Hub у этого пользователя этот же nick name.
3. Даже если есть только фамилия и имя это тоже очень хорошо потому, что с их помощью нужно попытаться поискать профили в LinkedIn и Git Hub.